【蘋果fact check】《鏗鏘集》炒晒車！ 太子站仍有3人「被消失」

【逆權運動】《鏗鏘集》未解太子站疑團 仍有3名傷者「被消失」

8.31港鐵太子站警察無差別打人事件，消防處救護員最初報告有10名傷者，但後來只有7人送院，外界質疑為何有3人「被消失」。消防多番解釋最初點算有錯，7人才是正確數字。港台節目《鏗鏘集》昨天（7日）在Facebook專頁亦報道，當日有3名傷者坐港鐵列車到油麻地站後才送院，似乎填補了已消失的3人。不過，《蘋果》翻查影片，發現消防處救護員進入太子站內點算傷者前，該列列車早已駛走並抵達油麻地站，意味《鏗鏘集》所指的3人，並非外界所關注「被消失」的3人。

但如上文所述，載着3名傷者的「屍殺列車」在救護員首次點算人數前，早已離開太子站並抵達油麻地站。換言之，救護員最初在太子站點算到10名傷者時，不可能包括《鏗鏘集》提及的3人，意味「被消失」的3名傷者，仍然只能以「消防點算錯誤」解釋。若要釐清當晚太子站有多少名傷者，或要待港鐵公布CCTV才知悉真相。

Source:

「緊急」十八區中學人鏈聽朝要人 入嚟睇下有冇你舊校

繼續煲大８３１太子＆新屋嶺事件！
殺人政權！

Push

世紀難題：
信蘋果，定信鏗鏘集？

獨立思考 自己諗啦

鏗鏘集唔一定係炒車
佢地只係將已公開既資料整合
同埋搵當日在場既救護補充
頂多都只係可以證明消防點人數未必錯
但絕對唔係事實既全部
因為兩個鐘既無記時份佢地係fc唔到

一個都嫌多 必定要查到水落石出

萍果啲評論無晒啲5毛及藍屍,好心佢地唔好咁孤寒啦,真係好低賤

繼續煲大８３１太子＆新屋嶺事件！殺人政權！

比3蚊賺得5毛點回本

推

無罪推論原則呀